中文科和倫理科解答

見到有人開義教，我冇錢book場地，又冇時間，所以做唔到。想喺呢度解答下大家的問題就算，有冇關於中文科和倫理與宗教科的問題？有就即管問，識答我就答，唔好怕問；唔識答我就話唔識，我唔會怕尷尬的。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

研究道德倫理有好高成就嘅人，同佢本身有無道德感召有無必然關係。

呢個應該不是問題來吧，是表達一些意見？

你想問呢三種的內容？

目的論=後果論=效益主義=功利主義？

想問問聖經有無邊啲位係要highlight?

效益主義=功利主義，目的論=後果論，但功利主義不是完全等同後果論，只是後果論的其中一種，後果論不只是限於道德而言。

唔好意思，我唔係讀基督敦，我讀佛教。

同埋唔好意思，咁遲先應機。你搞唔清呢四種，記唔到個名，基本上不重要。你只要記住其中一種就得，考試唔會問你有咩唔同。最重要係記住佢地嘅內容同埋一個例子。順帶一提，倫理嘅題目好易捉，規範倫理大約可以估到出咩題，應用倫理向來出得好冷門，好難估，所以主要背熟啲乜乜角度，做熟佢，去到見招拆招；還有一點：寫字要快！

有人問問題嗎？......我想幫人也幫不了……